100%香港本土製作視覺小說遊戲《SOULS》，現已發售！

各位巴打大家好
最近小弟同友人合作整左隻視覺小說，產品名叫《SOULS》，放埋上去Steam賣 。
希望各位多多支持，埋黎睇下啦～

＝＝＝＝＝＝＝＝以下係產品介紹＝＝＝＝＝＝＝＝＝

Steam商店頁面：
遊戲名稱：SOULS
製作團隊：Team Fork
類型：視覺小說 (Visual Novel)（*單線型故事。）
語言：繁體中文, English
發售平台：Steam
發售日期：現已發售
售價：港幣 $59
故事簡介：時值秋季，校園裡不知何起開始流傳著一個傳聞－－某個荒廢的水塘裡有一隻名叫人蛇的怪物。主角（男孩）為了查明真相，便前往水塘探險，結果居然遇見傳聞中的怪物，從此陰差陽錯地與牠建構出一段既非朋友、既非家人、既非飼主與寵物的奇妙關係。到底人蛇的真身是什麼呢？牠又會為男孩帶來什麼影響呢？隨著劇情推進，校園裡不停發生難以解釋的怪事，連串謎題和事件似乎都與這一人一怪的組合有千絲萬縷的關係，到底真相為何？故事由此展開……

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝介紹完畢＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

有乜問題同意見歡迎各位留言討論

乜叫視覺小說？好奇未聽過

具體可以參考以上YOUTUBE片

簡單既講就係睇（以文字為主）既故事，但一路睇，一路有圖片、聲效、背景音樂等等元素幫助玩家融入同理解故事。

啲人冇眼咁得意嘅

特登既
睇到最後就知點解

留名支持

呀，唔記得講，一般速度睇既話，遊戲時間約６至７個鐘

Lm

推

支持下放工買

多謝各位支持
故事, 圖片, 音樂, 程式全部原創，創作過程真係好辛酸。

幫推

返屋企後即買 支持樓主

推
返到屋企買黎玩下

整咗幾耐？

斷斷續斷咁整，一年左右。

講漏左，計埋寫劇本同埋寫script(即係set邊個位出乜野圖呀、出乜野聲效呀、出乜野BGM呀之類既工作)，就差唔多兩年。

我主要以上呢兩樣野，其他工作（作曲，程式，畫圖，介面設計之類）就另有其他人負責。

幫你推推

雖然我只玩galgame
不過路過都幫手推下

留名晏啲睇

已買

多謝各位幫推、關注同買左既巴打
希望玩完既人可以o係Steam寫埋評語，不論好評定負評，寫最真實既玩／讀後心得就OK，我想知道讀者有乜感想

遲少少買

會唔會好驚架
同想知有幾多人制作？

留名

驚唔驚好睇個人，有啲人反映會覺得不安，又有人話無乜野。
不過真係要講，最少我寫呢個故果時無抱住要寫得好恐怖既心態去寫

係就整多線啦

＞同想知有幾多人制作？

答漏左，計埋我６個人。

無時間同埋無錢 （主要係後者）
做單線已經係終極限

係"返校"個種類型定只係個有bgm 既文字遊戲?

香港邊有可能整到返校呢種質素

後者
(雖然我都好想係前者 )

其實返校都係6條友圍威喂整出黎
咁點解又話香港一定整唔到出黎,講真有心一定整到

驚恐怖唔敢買黎玩
推Post支持

岩岩買左,過兩日得閒d會玩下
希望唔好令我失望

睇完
故事還可以
不過比同樣既音樂洗腦洗到暈暈地

咁好難用人數黎量比既
赤燭班人本身就有整GAME經驗＋投入左唔少成本落返校道
相反我地無一個有經驗＋低成本咁做（話就咁話，搞搞下都變左五位數字）＋一盆散沙、各有各做，整到成品出黎算係咁

感謝完讀
有興趣不妨o係steam寫下評論

留名跟進

支持

轉頭買

支持～
買完同女友一齊睇

利申勁驚睇鬼故

已留
睇評論D人個個玩咁多個鍾
係咪我睇得太快

有啲人三個半鐘睇完
有啲就六個鐘左右
視乎閱讀快慢啦

客觀啲嘅數字, 成隻game字數有十七萬幾

就咁睇trailer嘅同埋上面啲留言，
我覺得59蚊有啲貴
暫時唔買住
當幫你推post

買咗

點轉中文字幕？（利申唔夠膽start game）

感謝~
click start然後click序章就係中文

唔該巴打

聽日齊人先開波睇

幫手推

好呀，多謝推POST
各位巴打觀望中既話，不妨將SOULS加入wish list，比小弟一個機會

Steam得返46蚊
夠錢嘅唔玩都會買嚟支持

幫推

雖然我應該唔會買

巨石頭人巴打, 隻game上架果d好多野想問下你, 唔介意既話可唔可以加我TG?

好呀~
已ADD左你

五位數

整game比想像中洗得多錢

支持本土

時間都係，原本預計幾三、四個月內可以收工
結果拖左年幾兩年

個背景我想起寒蟬

你當lihkg係咩？宣傳板？

支持

屌你老母上連登宣傳
一陣返去買先
好吸引咁

5位數嘅錢係用喺咩地方?
留名學野

五位數都叫多？

最主要駛錢地方係BGM同翻譯。

其實即頭係少。
我都明白想舊野做得外觀好好睇睇起碼十幾萬，甚至幾十萬。
無奈第一次開壇野黎做，無經驗，加上故事偏門，實在無勇氣去賭。

琴晚睇完，出乎我所料地精彩

巴打會唔會繼續整其他故事？

加油
香港既未來靠哂你

想問吓巴打用咩寫隻game

訂緊新作大綱，會唔會整成Visual Novel就仲未決定

負責程式既仁兄唔o係道，我知啲唔知啲，費事亂答

各謝各位巴打幫推!!!

無話過多
唔識問下者

估唔到係翻譯

其實夾梗整，六位數內譯到已經平到笑
可惜無乜外國人買

冇OS X/ios版，玩唔到

支持
留名返香港再上steam睇
不過我唔玩恐怖game

支持本土創作

平時畀丐衣都係畀590...
59我當炆屎...

四百幾頁小說左右啦
平定貴相對嫁啫

其實都唔算係恐怖game

新增左SOULS既試坃版。
大家只需要去SOULS的商店頁面，點擊右方的「下載試玩版」即可開始下載。
試玩版包含左序章同第一章內容，仍然觀望中既巴打可以睇完後再決定買唔買。

SOULS商店頁面連結：

巴打可唔可以加一加tg傾下隻game?啱啱已經買咗隻game

好呀，加左。

黎明

多謝。
其實仲有FACEBOOK專頁，得閒望下。

支持，可惜冇電腦買唔到

希望日山

屌手殘

加左入wish list. 遲d有閒錢就買黎睇下

多謝支持T_T

有無其他平台
我想喺ps4玩

無可能喇
主機對作品好高要求

忙完呢兩日買
支持原創

support hong kong game

屌你返5p, 原本仲想買

如果有手機版就正

電腦壞左

T你老母咩番5p啦

留個名

屌, 啲背景圖...
下次搵人搞下美術好唔好..

下次有錢一定搞

幫推一下

多謝買左既巴打
呢幾日購買人數多左唔少

g持

會唔會有iOS版?

暫時未有計劃

正皮+留名支持
過兩日得閒睇下

想問遊戲時間大概有幾長?

平均5-6個鐘

好 唔該
巴打有冇去台灣(巴哈/ptt)或中國(唔識有咩)同steam有關嘅討論區宣傳下?

有呀~

唔該曬巴打

下次寫啲王道啲既野

有無巴打睇左，不妨講下心得

PISH

公告一下，聽晚開始會打七折，為期兩星期，有興趣既巴打請留意。

商店頁面：

由而家開始到9月29日，SOULS以7折發售(港幣 $41.3)，希望各位巴打捧下場

咁都叫遊戲？

其實視覺小說既用Untiy都整到 小弟都研究緊一人研發

屌ＡＶＧ就ＡＶＧ啦，咩視覺小說遊戲呀？

知你好威威知咩係AVG啦死毒撚 樓主想推出去俾多啲大眾識，用個易明啲嘅名有咩問題

G持

steam 有

如果技術許可 可以試下返校日個種玩法

agree

我地都想，可惜唔夠資金同技術

係加國用加紙比，算唔算外國人買

Anyway, 聽日買嚟玩下先

lm
係咪港式學校先？

有張相係鴨脷洲西邨？
巴打南區人？

多謝多謝

係呀，不過故事唔多著重校園生活。

我唔係，但有一個成員係

想知依家有幾多人買左

Btw減左價
陣間可能入手

多謝
具體數字不便透露，只可以話係三位數

掛住本土製作呢個名
即係想迫我買啫

利申：已比錢

多謝支持
歡迎各位留下意見

雖然唔玩呢類
不過幫推

本土game唔係唔支持嘛
而家即刻買

連soundtrack 一齊買咗
唔好睇我上返嚟屌你㗎

負評和正評都得
希望你睇完之後可以抽時間去Steam留低評論
多謝同唔該晒巴打

多謝大家購買，可能有人會話咁簡陋既野唔算係GAME，但呢啲已經係我地目前竭盡全力既結果喇。

就課金玩玩

多謝~

誠心希望各位老闆去STEAM寫評論

可以推比d外國youtuber玩bo

我想問呢，steam減價係咪會同你傾減幾多，定係steam自己話哂是事

唔係，幾時減價同減幾多都係開發方自己決定
不過減完一次後有限制之後一段時間唔比再減

咁summer sale嗰d即係steam同你地傾掂哂數先推出黎

樓主 我對呢方面都有興趣 但唔打算做正職
我想問你制作果陣用嘅成本 多數駛咗係邊方面 如果全部都係義務咁做 理論上都係時間成本？
如果問嘅問題好白痴 唔好見怪

幫你推一次

未經歷過summer sale，我都唔知。

睇下做乜類型GAME，只可以話Visual Novel相比其他GAME，成本同技術門檻都較低。

放工買

多謝支持

特價剩一個禮拜，大家有買趁手

買左
依排唔得閒 遲d先玩
希望唔會驚到瀨屎

其實個人定位唔算恐怖GAME
不過個故事係點都係由讀者決定

留名 返屋企買 支持製作

用INFORM寫？

多謝支持，終於有錢買月餅

程式唔係我搞，唔知INFORM咩黎（但應該唔係）。

如果巴打有意繼續做Visual Novel不妨睇下INFORM呢個Programming Language，可能可以Save up to 50% time

啱啱查過下，睇落係好方便既野，打謝巴打介紹

唔駛客氣 Fellow game devs Make HK indie game great again!

留名學野

巴打都係整GAME?

係啊 大家交流合作吓

睇到你個POST
由遊戲機制到數值調整都一手一腳做出黎，好犀利 。

其實點諗出黎？思考時要經過乜野步驟 ？

十年前嘅嘢 其實唔係你睇咁勁，我冇做好多嘢，個Framework幫我搞晒，我主要都係搞數值同設計，美術聲音UI全部都用罐頭。

其實個 idea 藍本係來自一本叫無限恐怖嘅小說，基本上就係漫畫 Gantz 咁，玩家會隨機傳入個關卡然後要完成個主線，不限手段，途中會有一堆隱藏要素咁。

細個整嗰陣冇咩思考步驟，而家當然就會有呢個過程去過濾吓啲 Thought，BTW 巴打個 Team 係咪會繼續做Visual Novel？會唔會有機會畀我入嚟學吓嘢？

BTW （好似可以？應該唔會撞Steam）

路人女主倫也現實版

雖然唔係GAL GAME

特價剩4日，對故事有興趣既話就趁呢個機會幫親下 。
今次減完後，STEAM短期內都唔會比我地再減

而家個版本已經有英文版，但我唔肯定有無鬼佬玩過，因為從未收過佢地既REVIEW

容我再提一提，特價剩兩日，多謝買左同將會買既巴打
有時間既話請留啲feedback比我地

推一推，特價完前最後廿三個鐘。

認真問 大約賺幾多

認真答，本都未回

不過講真，比起搵唔搵到銀，有無人理比較重要。

又一單過到Steam green light但投過嘅人冇買嘅例子？我個人認為呢啲Production都係有個Audit好啲，有時你覺得係個好idea未必有fan base buy，可能係Marketing做得唔夠好。

又唔算完全無人買既

其實多少預科到結果係咁，一來題材冷門，二來自己都覺得寫得麻麻，已經有賣唔出既心理準備，但現實比想像中更加骨感。

所以好多人寫個Prototype放上Kickstater（or your market's crowdfunding website，睇下幾多個人back就知道個Project值唔值得行落去。呢個年代機會大好多，Niche market都可以有生存之道，但你要識搵Portal去sell件貨。

唔係冇人買，但係唔係個個投通過嘅都有買⋯⋯

考慮到諸多因素，我地決定永久調低SOULS既價格，即日起生效。
港幣：$59--->$38

因乜事一下子降咁多？

個ending有啲突然...

對唔住大佬 原來之前係睇到一半
依家真正睇完
一個好新既體驗
ending都感動
值得買

多謝支持～
有時間既話順便去STEAM道留個評語

多謝有人寫左篇心得

改篇自邊本小說

仲平過特價果陣
極速背刺

BTW想問少女出場果張相係咪真人相黎?

我自己寫既網路小說（都係叫SOULS)，當年寫左三份一後，放左一排，最後決定改寫做Visual Novel。

＞仲平過特價果陣

一時諗唔起啱啱減完價 ，琴日已經改返做$40，請見諒 。（大家放心，價錢唔會再改嫁喇 ）

＞BTW想問少女出場果張相係咪真人相黎?

係呀。

因為比較返同樣製作水平既GAME大約都係呢個價，加上玩家平均爆機時間低於我地預期，所以決定永久調低到特價果時既價錢。

見到YOUTUBE有人實況隻GAME，感覺奇妙

LM

留個名先

而家先推到見到
我聽日開steam望下

好奇樓主成本係咩？

支持本土

小弟都想做參與遊戲製作, 加油呀同道中人

最主要係去左搵人做英文翻譯
唔係搵專頁翻譯公司，所以唔駛十幾萬既，但夾夾埋埋都幾萬銀

加油~

===========================================

話時話，補充說明一件事，好似有唔少人以為出製作名單後就完 ，其實果度只係啱啱去到全故事一半，希望各位耐心啲睇埋佢

摩法繪紙手

點解唔自己做？作者親力親為又快好多，當練英文囉，晒錢

對方多少有啲翻譯經驗，所以比左佢做

晒唔晒錢關你撚事咩 到時唔好聽唔專業又咪比你屌

幫推，一陣上STEAM睇下

多謝多謝
中秋佳節，買埋就更開心。

早知一早找我
免費幫你做翻譯啦

有早知，無乞衣

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

hard sell下先。

四十蚊，一份午餐既價錢，帶來無數既希望

有緣再出書再幫你啦
一份午餐價錢 帶來一個下午的新體驗

放假，推一下

睇漏左
你都識個畫師?
正野!

多謝又有幾位巴打買左
誠心希望你地睇完有時間寫個評

識朋友寫game 知道呢條路唔易行
我本身好驚睇呢d 幫你sale下啦 加油

多謝鼓勵~

又放假，推一下

之前41蚊買左

突然改左, sorry

原來有人放上YOUTUBE

覺得頭幾個回覆好重要

你指玩法?

垂死掙扎既一推

星期六, 推多野

steam入面comment都幾多正皮下

目前未有負評，其實我都幾意外下

買左，加埋第一次係steam俾comment
個人覺得算中上
故事整體都ok，但我覺得故事後段有d地方牽強左d，影響左代入感
以下含劇透
第一，班長死得太早，同主角既交流未算好深，好難想像佢會原諒主角
其次，男主殺左老婦個孫，老婦竟然好平靜咁原諒佢，有Ｄ難令人接受
特別係故事背景係香港，好難想像同隔離屋個呀婆講殺左佢個孫，佢會接受
另外，男主打暈左同學A，同學A醒返認返男主之後好似若無其事咁又有奇怪
故事結尾係有D催淚，但人物刻畫得麻麻地，人物背景同關係唔夠深入，代入感扣左D分

多謝感想
下次會去鑽研多啲人物刻畫既寫法

推po支持下,畫功唔對胃口

有D興趣,想問係恐怖驚嚇類定係點?
極度怕嚇

唔係恐怖類型

絕望一推

我得番51蚊

而家四十蚊

已課金 有時間先玩

好，而家買

多謝老闆

無追post，唔係好明，究竟係小說定係game嚟

真係要分類, 小說黎

犀利！

多謝
不過其實而家既STEAM任何人都可以放自己野上去賣，上架門檻好低

又賣下廣告，而家40蚊，當買特價小說啦

大概無人理
等我輕輕推一下搏一搏

等萬性大減價
算唔算仆街仔?

商店頁面：

Steam秋季促銷，SOULS現以五折發售(港幣 $20)，格仔餅既錢換來平均4.5小時既遊戲時間，希望大家捧捧場。

輕輕推一下

black friday入手
支持土炮

已買支持
得閒先玩

各謝樓上兩位

本身無成就既game唔會買
不過見係本地製作即刻買左
如果可以好似to the moon咁玩完隻game會解到成就咁就好啦

其實考慮過最尾加一個，不過程式員經常性忙碌，費事再煩佢

特價剩下五天，推一推
我唔想自吹自擂，不過而家都叫做有100%好評，不妨賭一鋪啲reviews既可信性買黎睇下啦

祝。香港買家超過100人。

畫風幾恐怖, 唔想買

其實恐怖既得果幅

老實說，《SOULS》賣得並不好，現時還無法回本。
但獲得100%好評 （雖然只有36個評語），我們還是很高興。
我們原本預想最多只會得到個褒眨不一的評價，現在的結果完全是喜出望外。
以下節錄部分玩家的評價，賣廣告之餘，也感謝大家的支持

＝＝＝＝＝＝＝我是分隔線＝＝＝＝＝＝＝

Byu Wraind Mai Zwei: 「總體而言，《SOULS》是一部相當優秀的視覺小說，尤其對於愛好思考的朋友，相信本作不會令你失望；若然是接觸主流題材多了想換換口味，《SOULS》也是值得推薦的另類之作。」

尾上Serika:「我想說作為電波文本作是不及格的，作為獵奇作卻缺失了圖像衝擊力。演出基本上就是立繪在屏幕上滑來滑去，我相信會做flash的人都會做這效果。但是，即使如此簡陋的素材我也實在的感受到了那種壓力，少年在生活中所承受的壓力。而作者更進一步，告訴你每個給予他人壓力的人自己也承受了巨大的壓力。這是個歪曲的社會圖景，所以靈魂都在痛苦和孤獨中哀嚎。」

MaxSchaletta:「立繪一般，但是毫不違和，而且製作組有很多很多小細節把握的非常好，適時的音效，部分非常優秀的插畫，還有非常切合氣氛的BGM。在劇情講述上和獨特的表現手法也看得出製作組的野心，但願還能看到他們有大預算的作品。」

HKDarkBean:「一玩完這個遊戲就來評論，起初覺得這是一個恐怖遊戲(會先看最上方評價和影片，不會看太多評論就購買的人，因為想自己去體會)。但一到最後老婆婆那一幕我瞬間眼淚滑下了而且結束之後還不太能平復。如果是喜歡看故事喜歡思考的人，我很推薦這款遊戲，很期待之後會有其他的作品。」

Hitsukirei：「黑暗懸疑風格的電子小說（帶點獵奇色彩），畫面不算精緻，但整體演出跟BGM跟劇情氣氛很搭，部分內容與描寫可能會讓人感覺不適，不過如果本來就喜歡這種風格的話應該會看得很愉快。」

F8DD：「這是以單線故事形式進行的視覺小說遊戲，可以欣賞故事外，音樂更能令你感受得到故事內的氣氛，雖然配圖尚未成熟，但裡面的配樂真的很好，能帶動整個故事節奏，而故事內容不是普遍的王道類型，有種不同一般的故事發展。」

noryn4rlp：「For a horror game about unspeakable evils and a hideous monster, the writing and plot were suprisingly beautiful. 5.7 hours of philosophical beauty and awesomeness for less than $8 - this is a steal - good quality at a low price.」

Energy0124:「I just finished this game. It is a masterpiece. Amazing BGM as well as the story. The end is so touching, I didn't expect it and almost cried. I love the ending bgm so much that I bought the bgm too. Thank you Team Fork for creating such an high quality visual novel! I truely didn't expect it would be this good.」

若要觀看完整評論請前往：

＝＝＝＝＝＝＝我是分隔線＝＝＝＝＝＝＝

《SOULS》本月30日前會以五折發售，希望大家多多支持

商店頁頁：

手已入 不過未有時間玩

買左

而家先睇到，食個飯都唔止廿皮
香港出品，點都值得支持下，晏啲買

會買
樓豬整呢啲game要賣幾多份先回到本

以目前呢個銷售速度，唔諗呢個問題個心會舒服啲

多謝，又賣出左多幾份

多謝惠顧

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

秋季促銷即將結束，《SOULS》將於今夜凌晨前以五折發售，作品推出至今頗獲好評，希望大家進入商店頁面看看，合意的話誠希各位買一份或下載試玩版，謝謝

商店頁面：

正價買左,支持香港人創作

多謝~
不過睇黎我講遲左，為左計盡所有減價帶黎既曝光時間，今晚一點開始既之後一個星期我又SET左5折

唔緊要啦，支持自己人創作

等減價

大家好，SOULS未來一星期會以五折發售，減埋呢次之後短期內唔會再減，有買趁手 。

星期六輕輕一推

銷量好不容易就快突破三百，多謝

無咩時間玩
每日玩半個鐘
玩到女班長死好sad

果度正好係全故事既中間

已買 推

多謝
順便講聲，特價只剩廿七小時

Steam冬季特賣開始，《SOULS》會以五折發售，為期兩星期，希望各位多多支持 。

Steam商店頁面：

輕推一下

$20

樓主
我自己而家有個YOUTUBE CHANNEL
主要係用英文講住野打機 你唔介意既話我諗住錄你呢隻GAME
希望幫到你SELL下隻GAME 同埋呢類小說類讀白GAME我都幾有興趣
岩岩買左

好呀，無問題

推一下

特價剩低幾日, 希望大家捧場~

又就快減完, 輕推一下

各位巴打好，未來兩星期SOULS同埋OST會以5折發售（$20），多謝支持。

Steam商店連結：
FaceBook專頁連結：

一陣買支持下

已買 支持

感謝惠顧

多謝各位支持，希望大家如果有時間，去STEAM留低REVIEW

容我自推一下, 多謝